覺唔覺中國同二戰前日本差唔多

覺得自己好勁咁
要統治哂成個亞洲咁

但日本真係好勁

日本係勁喎
日本唔係搞美國會輸咩

似二戰前德國多D

德國二戰前都勁，支那點比

當年日本真係好撚勁！除左美國外，其他盟國唔係對手

而家同當年東條一樣， 玩特別高等警察科果套， 假借國家安全將所有反對意思打壓

後者滲透同洗腦好強，
其實唔應該輕敵

反映中國係同世界脫軌 當世界諗住一齊搵錢果陣佢就走黎撩事鬥飛撩架打

分別係果時日本真係抽得

似清朝義和團

二戰前日本人民普遍崇敬天王，相信政府
經濟除了美國禁運石油以外，就是城鄉差距大了些，但社會風氣也還是普遍正面

但日本真係好勁
支那算啦

有無吹到咁誇張

二戰日本係亞洲勁

如果對手係歐洲佢都輸到仆街

同英法打都輸緊啦

根本係落後啦上咗岸嘅黑社會邊有人打交嘅啫 係d靚仔要出位先衝頭搞事姐

日俄戰爭點計

天皇

法國最早收皮喎

蘇聯陸軍已經屌打日本仔

但係海戰輸撚左

人地俄國果時革命先無能力同你打

二戰蘇聯陸軍落嚟打到日本仆街,幾多日本軍人比人捉左去西伯利亞做苦工,做到班人驚

你搵部二戰日本出名坦克比我

唔同
日本靠自己改革成功
支那鬼國係用禁術

似晚清

法國係輸比德國

法國陸軍當時全世界最勁

德國軍工好勁

日本有閪坦克同人打

似義大利多啲

墨索里尼

日本係勁在唯一一個國家現代化改革成功

其他亞洲國家重太落後先屈到係亞洲贏到

但係人地歐洲個個都現代化曬

所以安安份搞支那咪算囉，係要搞美國佬

去日本佔領咗中國再建立中國再講啦.

佢空軍同海軍真係勁過美軍喎

陸軍係 海軍就應該日本佔優

係美國佬石油禁運搞鳩佢喎

日本果陣軍事力量比美國仲要強

未打過就話屌打
歷史學家

唔係停戰嘅話再打落去俄國勝算高啲
俄國仲有力量打落去 但日本已經出盡哂奶力打
大不了調埋歐洲嗰邊嘅軍力打鳩日本

你自己查一查日本坦克

被稱為垃圾

唔係，個時有同日本仔deal過唔搞美國美國會承認東北三省係屬於你，係日本仔自大覺得贏到先，美國佬一直唔想出手直到珍珠港

會輸

因為國民黨前期冇點同佢正面打過，以空間換取時間策略令日軍以為自己百戰百勝，

事實上國軍單挑日軍其實贏過幾次重大戰役

正解，如果唔係禁運，日本就唔駛心急打其他國家。雖然都會慢慢打，學英國咁打堆植民地返黎

英國係亞洲有同日本打呀
輸到七彩

係想統治全世界

老實說 美國唔係研發到兩粒雞蛋 有機會玩撚完

日本當年比美國制裁石油無耐就打珍珠港
而家中國又係比美國逐步制裁之後會點

當時英軍主力部隊裝甲師都係歐洲打緊

英國殖民地得堆新兵

訓練都無點訓練

用無裝備新兵點同日本班精銳打

如果英國唔駛顧歐洲戰線

日本有鬼能力打

唔覺
似清末

佢唔屎忽痕炸珍珠港
我哋都講緊 敵將is doctor lee.

論滲透同牒戰 中共係勁過德日 甚至勁過蘇聯 因為有14億奴隸backup

所以必需往死裡打

其實 日本成功在。策略 同時間分配
唔係珍珠港 美帝都未必出手住

應該本生盟軍都有睇少日本

已經用武漢肺炎成功偷襲美國

唔好搵東條大將軍同個雜種比

會啦 禁運石油即死

日本一開始都係偷同抄，但係人地連哲學管理學文學全部都炒埋

清國內心睇唔起西洋野，剩係學D奇技淫考就算

日本起碼經歷過一戰

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

無勁過，只係一開始可以打到四六波。
同踢波一樣下半場用哂體力比人禁住打

其實美國遲早會出手珍珠港只不過係加速

.....

點解會認為日本勁
當時最勁係法德英蘇
日本跟本排唔上號
恰下啲亞洲國家同殖民地就得

人地日本海軍二戰全世界最勁
支那依家就摺被全世界最勁

日本2戰係自己整戰艦, 航母
鄰國係用人地2手貨
靜係呢點已經唔係差唔多啦下話

日俄戰爭時期未起好西伯利亞鐵路
到左二戰日本好明顯唔夠蘇聯打

有贏過，連空戰都贏過
因為第一次日本以為中國無戰鬥機，剩係派轟炸機去，結果輸到仆街，大部分被擊落

你虛構個日法戰爭嘅scenario
又唔講點打、咩context
如果你話當中國係法國，咁我同意係唔會咁樣比佢橫掃嘅
但係tactics軍心呢啲都係因素，我唔知你點得出屌打嘅結論

佢偷襲完一定一次

比左一次先機佢炸曬美軍啲艦

之後再打都輸比美軍

唔偷襲輸得重甘

同美國鬥生產力無得鬥

日本偷勢珍珠港已經用曬全部國力嘅海軍去打

似就收皮嘅晚清

覺得自己好勁唔等於真係好勁

似二戰前的德國多啲

蘇聯1945年先對日宣戰，人哋殘哂先嚟打緊係輸

你日本當時戰術層面已經落後過歐洲

再講日本無重型坦克,得堆輕型垃圾坦克
對住法國人地嘅坦克打都打唔穿

相反人地唔駛開炮,直接行過嚟都壓扁部日本坦克

我想問差咁遠點打??

二戰好著重坦克

唔同而家有空軍直升機

就算當年日本唔搞美國戰線
個結果都係一樣

日本果陣補給已經嚴重不足
比盟軍反打只係遲早問題

蘇聯之前冇打過仗

德國都打唔死蘇聯

日本打得贏?

蘇聯軍工唔差架

似呢個多過似日本！

一樣不自量力

蘇聯係二戰死最多人國家喎

人地咪一樣殘

不過人地有生產力,工業,資源

日本有無?

後面日蘇再打過一次陸戰（諾門罕戰役）日本輸到唔敢再蘇聯，先令日本轉向搞南進打英美

其實當初日本打美國
係覺得只要消滅左美國支太平洋艦隊 美國就願意同日本議和
接受日本統治亞洲的事實 停止對日本的石油封鎖等等
加上日本覺得美國人根本就係享樂主義 中立主義盛行
而日本人又願意為國家/天皇犧牲 連自殺式襲擊都玩
所以覺得美國唔會因為珍珠港事件而報仇 唔會打到日本打到仆街
點知原來美國人真係嬲 而且幾乎不惜代價 連原子彈都用得上

你識唔識嫁

諾門罕戰役？

其實支共係幾勁大家笑還笑，支共用RMB大法都令啲鬼佬商人捉撚含

台灣都未拎到學人同大日本帝國比

你就真係唔識啦,
自己查下英法蘇咩料先啦

撚有宣戰

唔係想反駁你其他嘢，但二戰唔著重空軍

德國當初想日本幫手打蘇聯東面真係諗多咗

硬要打係可以咁打，但咁做就好撚危險，歐州嗰時開始緊張，所以蘇聯係東面都係求其同日本講和就算

打完日露
沙皇收皮

但支那今次無乜戰蹟

日本海軍勁在最早用航母做主力艦
當時其他國家仲玩緊大艦炮
之後美國用工業力量追返個航母優勢
日本就冇得再屈航母

日本人光明正大
點會玩放毒做謠咁撚低

所以支那第一件事係搞亂美國
不過結果又係令愛國主義抬頭

查實樓上講嘅唔係笑話
39年前日本係贏到開巷
但係39年後國軍係以勝仗為主

但日本睇死英國要顧歐州所以先敢打

冇嘅話可以頂到咁耐?

日本玩化武架

我針對你後面話殘哂先嚟打緊係輸嗰段

係似蘇聯 仲要放棄埋共產主義

笑 左

美國偷襲珍珠港？

人地日本二戰個陣自己生產到艦隊艦隊規模都數一數二
戰機雖然水皮啲,但係後期有德國做參考都開發到噴射機,不過未量產到就輸左
科技線都算係咁
依家中國淨係呢方面都已經跟唔到
最多話佢好似日本咁借話幫啲殖民地解放去侵略呢啲19策略
同埋中國既上面智力有少少問題,雖然日軍個陣都有啲硬頸,但係戰局睇得出係有策略咁去打

講真
抄唔係問題
專係抄到鬼五馬六
鬼佬已經係on9
任你抄 你都抄唔掂
抄支火箭都起飛唔到
將支那同日本比 真係侮辱咗人

日本自主研發

支那左抄右抄

日本有撚資源

石油都無呀

有就唔駛打印尼同偷襲珍珠港啦

日本生產力同歐美比更不值一提啦

呢場仗規模太細，冇得直接比較到雙方實力

同印度🇮🇳個野要計既

英法蘇都俾人打到仆街 到美國參戰先有能力反攻 而日本同美國初期實力唔係差太遠 或者唔識嘅係我啦

迫住打 冇石油

似末清多啲
以為自己好勁 義和團呀嘛 刀槍不入呀嘛

日本戰機二戰初期出名勁

中國解放軍連同印度人掉石仔都會輸

似？

咁係因為德國勁

關日本咩事??

有既
好似特二式內火艇兩棲戰車都引起到美軍興趣
就好似伊400系咁樣潛水航母,有啲特點

不過冇得咁計勁唔勁,因為好似蘇聯德國為例咁,佢地既艦隊規模都比較細同弱
但係戰車方面就好撚勁

德國一次開波打英法蘇

日本有撚份

呢個post真係笑鳩死人

日本好撚勁囉同中國比？

美國已經想打日本了,珍珠港事件令美國加速打日本,係咪要講到咁

咁又太誇
咁日本輸左比邊個

屌你讀下歷史啦

所以日本咪佔領咗東南亞囉

同埋如果計生產力直頭屌打歐洲啦
航母嚟講得美國同日本有得揮

似大清帝國多啲

日本生產力好弱

日本用全國國力生產預備戰爭

到人地戰時全國投入生產

日本完全唔係歐洲果皮

中途島戰役之前日本海軍喺太平洋海域完全屌打美國
美國係運氣加成炸晒日本啲CV先令日軍元氣大傷
中途島一輸，美軍至少要遲多10年先可以重返太平洋
46波都冇，何來禁住打？

標點符號真係好重要

咁國軍喺中國戰場都牽制咗幾廿萬日軍
你呢點唔係淨係適用喺英軍

另外海戰都打咗幾場
英國全敗
唔通威爾斯親王號係次級艦咩

最慘係中途島無左好多機師同航母

佢地唔出現喺嗰度就唔會有事

一戰

除咗歐州之外根本冇咩大規模戰爭
唯一打過嗰場叫青島戰役，級別同香港保衛戰差唔多

In the evening of 28 April, the bodies of Mussolini, Petacci, and the other executed fascists were loaded onto a van and trucked south to Milan...The corpses were pelted with vegetables, spat at, urinated on, shot at and kicked; Mussolini's face was disfigured by beatings.

痴撚線

你喺嗰度咩？
你唔知就咪撚出聲！

請不要侮辱大日本帝國

我改一改我嘅講法 英法蘇冇直接同日本打過 冇得話如果當時打起上嚟邊個贏 但我覺得日本未必會輸

日本嗰時個野心就係唔單止東北3省

不過最緊要係戰績,相比日本支那而家咩戰績都冇

唔蘇聯打入咗東北 經朝鮮半島衝緊落去 美國點會急住逼日本投降
證明蘇陸>日陸

呢個回覆就啱聽

z5v
p.9 CD black 9

sv

你咪話我話，解放軍而家搭時光機返去同40年既日本打都未必夠打，可能陸軍ok，但海軍真係收撚皮啦

野心一樣咁大

我覺得陸軍都收皮，成班少爺兵，韓戰時個班可能仲好啲

l9oj9.

日本海軍好多勁野
翔鶴 瑞鶴
九三式魚雷
潛艇

中途島比美國大炒
注定日本氣數已盡

剩係諾門罕戰役已被蘇聯朱可夫打到仆街⋯⋯

變佐嘈交post

二戰日本海軍好勁架窩 緊到依家仲打緊飛機

利申world of warship玩家

英國應該仲係巨艦大炮主義黎
但日本已經玩緊航母
真係對撼應該都係日本贏
因為航母面前其他艦都係海上戰靶

民族性強
幾肯定而家打仗啲解放軍會走左一半

同英都幾肯定實輸
法蘇都仲有計傾

比你打贏海戰你個大日本帝國都登陸唔到中途島啦
假如中途島海戰贏左，日本嘅主力就會放哂去準備FS作戰，以當時美國嘅工業力日本主力打緊澳洲嗰陣已經足夠比佢地起到第二隊艦隊出嚟
如果要登陸中途島嘅話又唔可行，維持日本艦隊作長途作戰嘅燃料根本唔夠，中途島打左三日就已經用左預計用半年嘅燃料，等到登陸艇準備好嗰陣啲艦可能已經變海上廢鐵

唔炒都唔會夠打啦,最多拖延戰局多陣

l

個時日本都大炮主義，唔係點會用大和號

後面嗰句有聲

如果唔係英國喺地球另一端 如果唔係一定畀皇家海軍打到佢仆家

你講邊條線先
日本CV科技明顯唔係美國嗰皮（史實）

利申 WoWs玩家

其實已經超曬額
一個咁細既島國可以行到呢一步
如果日本有中國既地理同人力資源
一早贏撚左

日本果陣無盟國幫好撚慘

但日本珊瑚海戰役同打中途島時都係用航母

點解咁講
我反而覺得陸戰蘇俄贏硬日本
英、法是但一個應該都贏到 但係唔係實食冇黐牙

大9樂識鬼打仗咩其實
仲有條瑪奇諾防線又係戰術天才先諗得出 (冇記錯應該係霞飛)
咁嘅法國陸軍 點會係全世界最勁

時間線拉返前啲
其實拿破崙之後根本就收咗皮 Alsace-Lorraine 19世紀嘅割讓已經話俾大家知佢哋係唔得 俾普魯士打到一仆一碌
一戰冇英國逐寸逐尺咁喺巴黎近郊打返轉頭 法國邊有力贏
到二戰前 頂多係一線尾

日本仔呢其實軍工唔弱
97式機動性喺30年代係幾好㗎 同蘇共有得打下 只係之後掛住砌大和號冇錢整新坦克啫

受制華盛頓條約基本上各國停止製造戰列艦，所以日本海軍的確係數一數二嘅

真
如果日本贏二戰，等於變成依加美國咁做超級大國，周圍都有自己軍事基地

喺東南亞同印度洋咪打過囉

英軍喺23年已經有CV落水服役
只係英軍航武冇日軍咁出名姐

大日本帝國海軍

德國好大咩？一個國家對英美法蘇打持久戰⋯⋯

詳細唔記得,印象中日軍係諗過戰略先走去起大和號
唔係因為大艦巨炮主義

生產力同工業我真係信日本好過果個年代既蘇聯
但日本極缺資源係死症

德國人身體質素高過日本人咁多
玩埋優生學
個個又高又大隻

日本人為天皇七生報國，入神風敢死隊
小粉紅係癲不過叫佢地用條命保衛維尼應該不了

美國仲有派飛虎隊支援，蘇聯當時都有送戰機同訓練比中國拖住日本

人地航母當時世界第一wo

同埋日本食左東三省之後再繼續侵略國民政府其實正路
因為國民政府o個時都做緊十年改革
如果改革成功的話除時反cup你日本
咁緊係拿拿臨趁你未強之前搞掂你
不過真係太大食

雖然日本個陣閪帝國主義，但都有個算正當既理由，超級地震火山帶海島隨時含家剷，個陣急速發展地小人多本土資源唔夠所以行大陸政策侵略攞地，但對比中國， 地大到乜咁，本土資源又多 仲要四季分明 ，境內數得出既環境氣侯都有，係一塊極適合人類居住嘅理想地，所以清朝先叫自己做天朝上國，全世界都想去挖金，但依家中共曬鳩哂啲嘢 浄係一味壓擠土地同人民資源都不突只，依家仲要向世界伸出魔手。老實講維尼同中共一定係近代人類史前幾名既污點

攞現代日本印象幫二戰日本打飛機

昆侖關大捷同埋長沙戰役個d，薛岳係長沙戰役用天爐戰法重創日軍

打爆俄佬 第一個亞洲國家打得贏西方國家

似納粹多啲
Volksgerichtshof重臨

隻揪咩

唔明d人話拎陸軍坦克黎比 你出坦克人海戰術人地就要跟你咩

查實我覺得41年尾
美日英三國最唔重視海軍航空兵嘅係美國
唔係話佢冇乜航母
而係美國真係當航母係戰機運輸艦咁用

六一六班公錯事變

蘇聯總共生產左5萬架T34 德國Panther/Tiger可以一打十都收皮 日本點打

唔好侮辱蘇聯，人哋科技曾經領先美國，啲嘢好多係獨立研發，第一個射人造衛星同送人上太空
支那有咩領先過美國

從來冇第一過

i[i]the[i][/io][/is a]i8I[ii]p89989o9[i]yes and

The Japanese Imperial Army was especially lacking. By the start of WW2 the Army had inadequate equipment and tactics to meet the advances of warfare. Examples are: small arms were out of date, tanks were inferior, equipment overall was aged and approaching the end of their lifespan. Now the reason for this was because the Imperial Japanese Army (IJA) and Imperial Japanese Navy (IJN) were rival organizations that fought for resources and influence in the government instead of working as a cohesive force. This resulted in large advances in Japanese aviation and maritime forces but it’s ground forces suffered.

Quora有個人咁樣回應日本二戰陸軍實力，落晒本去海軍而窒礙陸軍發展

科技一直落後
只係當時太平洋戰線美軍嘅艦數唔夠日軍多啫
美國印完幾隻艦，日軍已經完全唔係對手

你都戇鳩 後者真係勁支那？呸

美軍只係一開頭輕視亞洲，覺得日本呢d亞洲豬邊有咩實力，所以無防備過，所以你係可以話早期美軍海空唔強
然後突然比有返咁上下既海軍,零戰（呢樣其實都只係夾硬輕甲搏速度，講發動機技術,日本成個二戰一直無贏過英美德呢d西方強國）同班有訓練過既海空軍襲擊先嚇到佢一下
但資源，工業基礎，經濟，始終全部都係美帝屌打日本。呢樣係日本比較對西方有了解既高級將領都清楚，只係當時既日本你夠膽講句反對軍政府，第二日朝坐係office既就係你條屍

中期美帝抖到啖氣，已經唔止贏數量

中国？支那好聽好多

啱呀所以我咪話掛住砌大和號唔整陸軍軍備啦

情況唔同
以前全球化無咁勁，日本人d財產子女真係大部分都係日本
而家連習近平個女都拎綠卡，全家大細係晒外國
政治局常委 + 解放軍高層中層 + 所有地方中央高官
全部仔女家屬財產都係外國揸法拉利住豪宅，打條毛

舊日本帝國聯合艦隊係雷伊泰灣一役都投入到73 萬噸戰艦。

德國Tiger好似有maintanence issues
Sherman垃垃圾圾咁都可以以眾敵寡
德國太鍾意overengineer所有嘢

唯一一個非歐美嘅殖民國家

咁第二lo
起碼人地個隊去到珍珠港, 支那唔好話作戰, 個2隻無油船公海都出唔到

日本先係巨艦大炮主義
睇下大和 武藏

好多冇點細讀過歷史嘅人根本唔知依幾場重創左日軍

中途島重點係要趕美軍出夏威夷
切斷美國喺太平洋補給嘅路線
減慢美國開啟亞洲戰線/ 放棄

我係講緊中途島之前
美軍投入嘅艦數遠遠低於日本
所以冇出現過46比嘅情況
中途島之後日本海軍已經收左皮
自然比美軍禁住嚟打

所以我都唔明點解會咁多人負皮我

坦克科技已經唔係同一個水平

我諗其實你知點解

豫湘桂會戰一鋪清袋

啱
不過就算佢勁唔勁都好
起碼人哋夠薑挑美國佬機
而家中國連對印度佬都唔夠膽開槍
淨係用狼牙棒
對住美國佬淨係夠膽口交

德軍喺歐洲都話叫有意大利幫吓拖
日本喺太平洋戰區完全係單挑
你話你中國而家有隻航母好威?遼寧艦?
日本仔: 航母?我太爺嗰代已經玩緊啦

屌，日軍比蘇聯佬屌打
個啲東北三省勁快投降

依家既老解去同40年代日本打，咁又應該只係海軍輸既
畢竟空軍已經係噴射機對螺旋槳機
陸軍裝界部隊日本果陣弱
步兵係full auto assault rifle對單發三八式

中印有協議果度唔用槍械，弱智就唔好出黎柒啦

法軍嘅防衛工事同裝甲喺1940年世界第一，如果比佢守中國，日本冇砲打得穿B1bis坦克同石屎雕堡。

日本冇德國嗰啲適合閃電戰嘅快速大火力戰車。法軍步兵裝備同訓練都唔差，基本上日本連上岸都難。

其實係戰略上真係好勁，咁艱難既情況下都可以用落後既國軍去打敗日軍精銳既甲種師團，民國個陣真係有一班真‘中國人’願意為自己國家犧牲去守衛家園，但係呢班英雄就被而家呢堆人話係反動派

駐華關東軍狀態大好

呢個某程度係因為發展方向不同
蘇聯假想敵一直都係歐洲（或者想食支那既地），預左係地面戰所以需要坦克
但日本作為島國，而且預想侵略既係亞洲,佢果d水皮坦克已經屈住打，所以無重視過

係

大陸小粉紅最鍾意提豫湘桂
對佢地嚟講39年至45年之間淨係打過呢場仗

似一戰沙俄，但沙俄起碼仲有法國呢個戰略盟友，支那係冇

唔好玩啦。。就算解放軍廢極都唔會贏唔到80年前既科技

記得日本比澳洲軍隊全滅過一次，之後日本冇再攪過澳洲

但日本唔夠台灣原駐民打
source: cheap

好似登陸過，之前冇後續

日本輸到仆街架

學英國咋

上child登勿認真

炸過達爾文啫，主戰場係巴布亞新幾內亞

差唔多on9，以為自己好勁搞鳩美國

蘇聯列寧格勒守咗872日
拖住咗納粹德軍戰力

如果一破咗 蘇聯守唔住
到時一東一西夾攻
支那就玩撚完

到時美國頭都大撚埋

唔同 日本高官（應該）無
放曬老婆仔女資產去曬美國（掛）？

二戰日本有撚空軍
得海航同陸航
陸航後期都話有四式疾風同機載無線電
海航就艦載機零戰打到尾，啲無線電仲要廢到全部機師都拆晒落黎

仲有陸航海航既飛機都飛唔到去B-29個高度

美國談判係要日本退回滿洲，日本唔肯，美國就石油廢鉛禁運

八月風暴打到關東軍仆街，點玩

如果美國隊轟炸機機on99 屎忽撞棍見到架日本艦隻
中途島唔輸可能改寫左歷史

日本陸軍連對M3史圖阿特都話造成衝擊

日本係咪唯一敢真係開美國拖既國家

點解要咁大想頭
搞個大東亞共榮圈咪算囉

一句講晒
對質素嘅執著同堅持, 支那狗有咩?!!

呢樣永遠都係真正成功同別人真心佩服你嘅必要原素

1944年捷1號作戰打到重慶咁濟

日俄戰爭贏咗都影響唔到成盤戰局 睇下後來朱可夫點屌打日本仔先啦 內蒙打果陣d關東軍都輸到傻

要全滅美軍航母先得

零式真係初期快過德軍bf 109 更唔好講美軍係咪對手 後來美軍針對性先叫override返日本 中國依家就算同二戰的日本科技冇得比 日本果時的航母幾多 依家中國先有一兩隻垃圾舊科技 根本拎依家同果時的日本都冇得比 如果唔係受限聯合國d law 德日依家軍事科技水平可能可以睇齊美國 even override

日本海航係巴布亞新畿內亞既消耗戰先死得多機師

你咪戇鳩啦
亞洲戰場同歐洲戰場根本冇得比

所以美國根本唔駛用核彈，基本已經贏緊。已經飛到本土上空用燃燒彈空襲，只不過加快進程。

英國同日本係一戰係差唔多同時間發明航母
係一戰後到二戰前夕海軍航空隊俾埋皇家空軍管先至搞到英國海航成堆垃圾飛機

支那想搵過弱啲嘅對手打都要搵到去印度...重要班多幾隻小支喳幫拖⋯⋯

德軍當年裝甲師世界最強，同支那比

平民傷亡仲勁啊

日耳曼民族文化又係重質 禮儀 精細 精緻 認真 誠信 規律 所以先出到虎式坦克 斯圖卡俯衝轟炸機 V2 rocket me262
你估好似支那文化咁：呀蛇做野唔洗你教

美國用核彈某程度救咗唔少日本人命
嗰陣如果繼續打落去分分鐘係紅旗插落東京
就算唔係比蘇聯佬佔領
玩本土作戰嘅話都係一億玉碎

二戰後唔玩槍去玩錢,又畀美國KO多次
但不得不承認真係好勁

中途島唔輸都係拖到最多十年
美國印完艦基本上日軍還手嘅力都冇

剩係即刻拘捕D軍頭家人都夠做
中共係美國發威以前一直以為鬼佬係傻仔，唔知人地當佢哋發展中國家先可憐佢哋

澳洲軍，紐西蘭軍同美軍係巴布亞新畿內亞打到日軍叫果度做陸色地獄

啱啱睇完少少資料，所謂天爐戰法係咪即係詐敗誘敵深入
老土招改個咁型嘅名

海軍可能係

陸軍既話不如蘇聯

去到1944年日本敗象已呈嗰陣，都照樣喺「一號作戰」打到中軍全線潰敗，國民黨會贏簡直係笑死人。

後退誘敵戰術，但巧妙之處係利用得長沙附近個地形好好，所以先有呢個名

吹撚到…

炸珍珠港個下真係佩服

⚠️⚠️令到文宣廣傳⚠️⚠️
和理非都有支持的力量！
請訂閱以下YouTube channel
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

日本覺得控制住海權先係王道

淞滬會戰

淨係啤令咁簡單, 支那到而家都唔及人哋 1/10

到1941年比nazi炸左架驅逐艦
都仲有成30幾%人唔想介入WII

跟住珍珠港一炸 即刻變91%支持發動戰爭

點拖十年43年尾美軍d大型航母、新型飛機服役已經冇得打

如果美國登陸本洲打自己都會好傷
打沖繩已經死傷好多
用核彈去結束戰爭美國最少損失

前提係中途島打贏左美國之後日本有能力控制全個太平洋
以日本嗰個弱智級嘅後勤能力同水平根本無可能做到
假如要完全掌握制海權除左本土有足夠後勤支援，仲要確保美國本土無能力超越日本嘅工業能力，我唔見得日本可以點做到
同埋日本軍部對於夏威夷登陸計劃嘅先後次序係低於FS作戰，根本做唔到掌握太平洋制海權從而令美國無辦法投入亞洲戰場呢件事
同時，中途島之前嘅珊瑚海戰役美國艦隊已經同日本打到46甚至55波，邊度嚟一直屌打美國？

日本根本無心佔你內陸，貪你啲地夠爛咩，佢佔晒成個沿岸方便南下姐
有土共係內陸，國民黨點會打得贏日本呀

國民政府本身官僚主義+腐敗，極度乞人憎，
然後又有共產黨扯後腿，
各路軍閥因為上海保衛戰死傷慘重，全部都不爽蔣光頭
當年國民政府比我們現在更散沙，點贏？？？

國軍將領係日中戰爭裡面十個有八個都係打士氣戰，D戰略同戰術根本就唔夠日軍將領揮，根本十招有九招都係玩縱深防禦同打擊側翼然後包圍一部分敵方兵力後用人海圍殲
D抗日名將一打內戰就露晒底

日本係堅勁
連德國都係參考日本去設計航空母艦（graf zeppelin)
中國就算吧啦

太平洋補給比日軍切斷左
唔通㗎CV游水過去咩
要搵新嘅補給點，起基地都要時間啦

中途島其實日本唔係無機贏usa
只係極限都係暫時稱霸太平洋，但無可能打到美國本土加美國後發力量太強一定攞得返太平洋控制權

日俄，一戰之後俄佬既軍備已經機械化左好多，
諾門罕果陣日本仔仲用萬歲沖鋒衝向蘇聯既裝甲車

東南亞戰線打既鬼佬係冇後緩武器唔夠既殖民地軍

當然海軍一開頭就真係出色既，英軍既威爾斯親王號都比架仔用新戰術打沉（航母出飛機炸傳統戰艦），但打美國冇軍工backup，d艦沉一隻小一隻唔似美國無限資源

日本係島國咁部署好正常
加上航母先係重要
要制海權好合理

二戰日本登陸到夏威夷

P40 P51
日軍零式夠打邊款
同時期P38都未必夠啦

個陣中國都未有系統既軍校，所謂黃埔軍校都係土法煉鋼，戰術都係睇三國演義學返黎既姐，但係孫立人呢堆就真係受過正規軍官訓練，仲要美國人英國人都讚好

黃埔有蘇聯顧問

係？搵下先

Ching 心水清
二戰中無一個軸心國有足夠既後勤能力可以打持久戰
比你日本全部大和號 蒼龍號 又點？
沉一艘少一艘
損失既人力 燃油無得補

比你德國全部虎式坦克/me 262 /v2火箭又如何？
無石油儲備咪又係唔識郁既癈鐵

咖哩佬都打唔贏喎

但老實講水準都唔會高得去邊，蘇聯佬都唔會真心教你野，我無記錯好似係類似第一届畢業會教第二届之類，國民黨堆精銳德械師全副德式裝備德式教練都係上海比人融曬，雖然我覺得呢幾支部隊如果唔係上海拼曬，用黎做救火隊，奇襲，效果會好過送比日軍d飛機同軍艦炮擊

乜撚叫正面，首相議員政見不同俾人暗殺叫唔叫正面

依家嘅支共打返二戰嘅德國都唔知打唔打得贏

科技實係支共勁啲，但問題軍官指揮質素、士兵質素呢啲可能已經夠二戰德國反cup

日本個艦隊堅係勁，但係佢個生產力同資源唔夠。佢一架船可以不斷改裝升級，不斷派上戰場。
例如赤城戰艦 -> 三段甲板空母 -> 全通式甲板
同埋現代空母嘅初型，鳳翔號都當訓練艦同用近二戰尾，以亞洲島國黎講已經好勁。

只不過美國個工業力量真係魔王等級。淨係睇下卡薩布蘭卡級就知，仲有其他型號，仲有殺手陣列。

我冇講日軍禁住美軍嚟打喎

唔好講二戰前嘅德國
齋係講緊「相同時期與周邊國家嘅工業化程度」作比較，民國可能跟唔到奧匈

有，當年的東北三省

除左政治人物成日比啲on9軍人天誅之外
仲有特高呢個國安部搞思想審查
嗰陣敢係日本搞左少少嘅社運/政黨第二日就要入差館

咁日本都輸.........

仲未計情報搜集既方面
德日既密碼被破完又破

未計「軸心國」之間根本無共同目標
德打蘇聯，背後日本驚蘇聯到唔打，等蘇聯無後顧之憂唔洗防西伯利亞，抽埋走去打德軍

等等

Midway本身日本都係贏面大，係Nimitz太勁了

同埋，如果日本無係中途島完勝太平洋艦隊又點做到你所講嘅拖住美國十年？

大東亞共榮圈

呢個堅，所以日本每一架空母戰艦都好珍貴，不斷升級再升級，先至儲到聯合艦隊出黎， 其實已經非常堅抽。
但美國就短時間嘔幾廿架空母出黎。

因為呢度中國唔比贏

係美國搞日本

佢得d德式頭盔沖鋒槍，但靈魂根本學唔到，人地納綷有埋新戰術同機械化裝備配合

冇言論結杜集會自由 郁d俾痴線佬暗殺 殺完話為左國家俾人當英雄 仲未計俾人捉去當兵 俾人徵糧乜乜柒柒

國軍既勝仗都係死傷慘重

所有航母本身冇攻擊力，最多都係得幾門機關炮
日本的攻擊艦都係靠大和級戰艦

日本係真勁

日本贏到係俄佬要顧兩邊同根本睇低日本仔先算

中國個地形同埋技術工業水平就決定學唔到德國個套架啦，但起碼個堆士兵係精挑細選過，可以理解到德國教官既戰術，又有更好既裝備，攞黎送頭比堆飛機軍艦好可惜姐

你地臭閪蚑那贏到開巷

日本係好多種型號但得兩三隻，美國初期先幾隻，到左後期同一型號有十六隻，有啲用到70 年代先劏。所以係保養維修上面，日本係重皮過美國，再加上工業實力差距，所以美國贏係合理。

仲有艦載機，美國可以去到跌一升二，日本少一隻就無埋個機師，所以 此消彼長下日本越打越無力。

其實打珍珠港係一場賭局。
山本五十六係個賭徒，佢其實反對打美國但參謀本部決定打。

佢唯有揀個地方可以一舉殲滅太平洋艦隊，希望孤立主義嘅美國會因為大量死傷同無反擊力量而厭戰

唔係英國block住俄佬隊艦隊一早到咗啦
而且就算係咁，唔係革命嘅話俄國要打落去實反擊到日本

唔講以為蘇聯嗰陣滿血

蘇聯有得回血，日本有冇?

關東軍面對住蘇聯既重坦克邊有得贏

73萬噸嘅大和型嘅武蔵就係喺雷伊泰灣戰沉
咁要造到咁大隻艦當然係證明日本嘅造船係有過人之處

納粹德國隻航母都係用日本圖紙。

唔係淞滬會戰初期派嫡系部隊去送頭顯示蔣光頭唔係大隻講抗日，地方軍閥都唔會肯打真軍上前線抗日

如果你有聽過 wwii 既 speech 盟軍點講納粹德國, 你就會發現而家對中共講既一切同當年盟軍講野何其相似.

其實日本打二戰嗰陣好一部分平民都窮到食草
同埋佔領咁多領土統治都好重皮
好靠新聞管制同埋民族情緒維持政權統治

無錯，同埋聽某d歷史學家話蔣介石當時投入精銳係上海打仗同時都有政治考慮，就係希望可以令外國介入阻止日本侵略，但係當時國際冷眼旁觀不特止，仲繼續同日本貿易，國聯就更加廢，北伐以來國民黨既精銳部隊係上海既大量損失都係後尾內戰失敗既重要原因之一

俾Ussr打到仆街喎

美軍1945年8月6日原子彈炸廣島
蘇聯8月8日夜晚十一點先向日本宣戰

日本8月15投降喎
Ussr掃左成支關東軍

美國禁運都玩得死日本
日本無得揀先搞美國

日艦適航性差到仆街，係風高浪急既北海唔翻船，啲crew都嘔到七彩

英日任務唔同好難比較既，英國又要大西洋護航又要地中海壓制世界第四海軍既義大利又要對付日本。日本偷襲美國之後，東南亞根本冇力量可以抵抗佢。

國軍防守勉強可以反攻無力，最多咪牽制下啲日本老弱殘兵精銳調曬落南洋攻城掠地啦，南洋戰事一開，日本啲常備軍係去曬太平洋東南亞，留返啲徵召兵係中國。

戰前英國打既如意算盤係，美日單挑美國穩嬴、英法低地三國加埋同德國打和、英法加埋穩嬴義大利。點知開戰後，德國戰術成功迅速收咗法國皮、日本又偷襲珍珠港，癱瘓咗美國一輪，變咗42年差唔多等於英國一打三

反擊同威爾斯親王派去亞洲個陣，日本仲未同英美開戰，本身就係預去做下樣。再者當其時RAF主力仲係歐洲同德國血戰緊，遠東得小貓三四隻。海、陸、空都係偏師鬥主力，日本又有突襲優勢，開戰初期自然勢如破竹。

可以講如果英日單挑，或者堆盟友唔好咁廢，日本絕非英國敵手。

唔用原子彈
淨係玩轟炸都足以滅左日本啦

德國都係強勁對手，當時日本只係亞洲中的最強
日本只有海軍係勁啲，其他陸軍空軍同美國德國比係落後好多， 德軍重質又重量，一架虎式豹式日本都做唔到啦

行為上似, 技術上差九條街

南京條約 vs 凡爾賽條約
中英聯合聲明 vs 慕尼黑協定
台灣 vs 波蘭
改革開放 vs 德國經濟奇蹟
中華民族復興 vs 雅利安民族優越論
維吾爾集中營 vs 猶太集中營
一黨專政 vs 一黨專政
極左 vs 極右
社會主義國家 vs 國家社會主義

掃關東軍亦都係事實
因為蘇聯宣戰之後一個鐘已經駛入滿洲
只係想講咁樣對「日本戰力如何」嘅分析係冇幫助
不過呢個時候日本已經係等死狀態,蘇聯根本一定贏

咁遲先宣戰係因為蘇聯搞緊德國
1943年嘅德黑蘭會議上,史太林向英美承諾佢會搞掂德國之後三個月內搞日本
德國就5月8日投降,「三個月內」正正係8月8日
姐係話蘇聯係故意拖延到最後一刻,等到日本真係完全冇能力反擊嗰陣出手

咁講侮辱咗德國

關東軍啲精銳打咗幾年已經係太平洋死曬啦得返堆老弱病殘面對岩岩收咗德國皮既蘇聯想唔狂風掃落葉都幾難

全盛時期隻抽既話日本應該守得住朝鮮半島既

其實中共既洗腦 係史上最強最恐怖

1939年都同日軍打過啦

「中華民族復興」已經冇可能同極左並行
另外CCP而家係國家資本主義

係因為配合咗中國人嘅偽儒家思想
本身儒家思想係民貴君輕,但係之後曲解到君貴民輕
明代仲要講明支持忠君嘅朱程理學係儒家唯一解釋
呢種愚忠根本係入晒腦

似納粹
假新聞、集中營、獨裁、用多種媒體洗大眾腦

有冇人同我一樣日本食兩粒彈好心涼，覺得抵撚死

咪蘇聯慘勝囉，39年大敗日本既話，大戰個陣就唔會拖到45年先對日宣戰啦

咁共產黨正常分類上都係左翼政黨嘛

而家佢行緊果套係改良過既社會主義, 加左一部份資本主義入去, 叫權貴式社會資本主義可能最貼切

意大利會唔會似D

學哂納粹黨啲衰野但無德國人既團結、專心科研、勤奮好學，工業水準有德國十分之一都好

x2。 係東亞國家太弱。

諾門罕事件未到全面戰爭嘅程度

唔食原子彈可能重慘，比美俄中英瓜分，戰爭拖得越耐死得人越多

其實唔係做唔做到嘅問題，係日本南進冇需要15噸級以上坦克，97式改已經可以應付國軍，帶中/重型坦克去島國更加冇意思，只會加重補給線負擔

一來俄國對遠東地區未投入全力，二來俄國當時算係歐洲軍事弱國。

話日本勁其實就好似日本足球咁

佢地踢亞洲賽咪屈人機,因為亞洲普遍水平低

之後你住得近日本又聽得多咩本田圭佑,中川俊輔,香川真司出名咪覺得佢地好撚勁囉

係勁架,亞洲稱霸囉

不過走去踢世界杯人地真係識你老鼠唔入流二線球隊啦

咁咪即係劉仲敬果套內亞論

日本連運輸同補給都做唔到啦

重要有無資源量產

應該咁講諾門罕令到兩邊都覺得開戰唔著數，從此日本南進派變成主流，蘇聯亦都冇陸路支援遠東戰場

法國佬最錯係想做烏龜，信晒條瑪奇諾防線。 完全無想過德國突襲後庭。

日本係真係勁
中國係覺得自己好勁

同清末差唔多就真

如果無共產黨攪局，國民黨德國化部隊未必輸日本。

歐洲用緊半自動步槍/衝鋒槍 日本仲用緊三八式 坦克更加唔洗講
日本陸空軍都係廢 得海軍勁

咁我都係回應佢話日本做唔到Pz.V/ Pz.VI呢點，若果戰略上有需要呢類型嘅坦克咁點都會有試驗型，日本冇係因為本來冇需要，後來都格硬砌咗三四五式中坦嘅

美國從來唔想加入歐丶亞戰爭。

而家21世紀啊 求其揼粒彈都炸咗個國家啦

二戰日本有撚空軍，得陸航同海航

似二戰前意粉

其實如果當初日本果政策係老屈國民黨撐納粹，會唔會已經贏咗
Chinazi

係囉，點解當初唔玩東西夾擊夾左蘇聯先

似清朝wor ching

國軍主力要對付共匪攪局，根本分身不暇。

俄羅斯遠東到依家都係得海參崴同伯力果頭發展得似樣

仲有打遠東有賺既話當年日本西伯利亞干涉都唔使止蝕離場啦

就算奇蹟打贏遠東軍以日本嘅後勤根本捱唔過西伯利亞，兩邊啲火車路軌無辦法通用，天氣又濕鳩，仲要基本上爛地一堆

點可同日本相捉並論

有本質唔同

二戰日本 真係全國上下一心 為民族而戰
依家支共
係一班高幹為左私利操控全國

有一點要留意在大陸唔同歐洲無咁多平原，重形坦克係無太多表演機會。

但日本都去過八強，可能屎忽撞棍
亞洲第一有時都可以威脅到歐美列強算係強國
好過依家支那以前唔掂依家足球都唔掂

法國成個戰略就係留低啲二線兵守防線跟住拉隊去荷蘭打喎
最大失誤係低估Ardennes突圍嘅可能性同埋防線穿咗之後完全冇後援填線

馬奇諾其實舒緩到法國缺乏人力同埋戰爭工業集中德法邊境嘅問題，未至於廢

突破盲腸

日本洗撚整坦克同人打咩
專精航空加海軍，
陸戰坦克根本無乜需要點落技能樹度

btw二戰法軍勁真係第一次聽
拿破崙時代就話姐

神風敢死隊

Yup

只要法國留多啲預備隊或者擺多啲兵力係阿登側翼又或者有支轟炸能力強啲既戰術空軍，是旦有一樣都唔會慘成咁

當然最on9係比利時戰前比法軍進駐基本上就守得住，明明一戰已經比德國「路過」一次都仲唔識死

二戰法國陸軍世界第一強大

不論戰車數量同裝備

係被德國太機動打法打敗

開戰前英法既宣傳都係話法國陸軍歐洲第一

真，不過自己兵工廠廢，
漢陽造廢到on9

島仔四面環海你覺得海軍重要啲定陸軍

所以咪地理環境決定佢發展方向

成堆無讀過書又唔識歷史嘅見到有負皮就跟住去㗎啦又想撐日本 見你講反調咪鳩衝負皮

當比利時feel到法國又諗住將法國嘅戰爭出口俾佢之後就嬲鳩咗
法國唔識填線一個主要原因係啲老屎忽指揮官唔肯用無線電，德軍喺sedan過河之後嘅反擊拖咗24hr+ 先起步，因為個指揮官堅持要收到白紙黑字命令先肯出擊搞掂晒所有嘢之後人哋已經成個師過咗河

戰術層面咪就係當年日本
靠住輕坦喺華東平原屈機囉
但一入山就寸步難行

二戰注重坦克，睇歐洲戰場地形咪係

睇亞洲戰場，洗撚重坦咩

一開波零式戰機打到美國戰仆睇度，後期跟唔上美國技術同產能所以輸

咁點樣勁得過英法呀?

你拎海軍空軍鬥囉，
無理由大笨象同隻馬嬲鬥爬樹下話

美國禁運石油先

日本係勁到痴晒線，差d食曬支那，食曬英國所有殖民港口，東南亞，打埋俄佬好死唔死搞美國佬

德法必有一戰既狀況下比利時邊到黎既幻想可以置身事外？荷蘭都話唔係條進攻箭頭上面，有啲假希望都合理

1944年打到重慶咁濟既捷一號作戰乜黎?

根本就係將軍國主義、法西斯、納粹、蘇維埃同伊斯蘭國combine埋一齊，從而產生出「中國特色社會主義」

海軍空軍點樣屌打到英法?

邊個補給快同生產同研究快?

戰鬥要打持久消耗日本咩水平?

零戰都係初期優勢後尾已經落後輸到扒係度

所以我都唔明比利時jm9
所謂中立除咗搞亂晒法國部署之外冇好處

咁咪on on 99 整條馬奇諾防線比人一點突破囉

仲停喺一戰啲思維，想打陣列戰

咁仲勁條撚咩

所以咪比人快攻打殘

馬來亞英國重兵都輸得好慘
某程度上歐洲同亞洲玩法唔同
好難比較

咪試日軍步兵衝馬奇諾防線囉

事實證明唔係

日軍除左戰鬥意志

其他野真係不值一提

係要神化日本

都係嗰句，馬奇諾未至於廢，戰略上面法國冇本錢守晒德法+比利時邊境，更加唔可以失去鄰近邊境~150km嘅領土，考慮防線嘅戰略價值一定要知道法國幾乎所有鐵礦同埋軍工業都係集中呢個地區，如果守唔到嘅話同輸咗冇分別，所以放條防線逼德國向北或南攻擊，減少防守需要嘅人力

漢陽造八八式係清兵步槍
當時班官俾人搵咗笨

捷一號作戰好似係打非律賓的

你比日本坐德國個地理位置試下囉

咁你唔好日本坐蘇聯個位

中國人變埋外星人呀笨

幾時有神化佢

我講佢轉精呢兩樣嘢咋喎

根本工業,科研,技術都比唔上英法

真係睇唔透，連登竟然有人覺得蘇聯陸軍會輸

蘇聯陸軍當時我諗除左德軍可以同佢打下之外，仲有邊個會夠佢打
尤其捱過左1941年之後，蘇聯同美國一樣開啟戰爭機器根本無解，我估45年戰後美國陸軍即刻落場同蘇聯打都未必贏到

蘇聯海軍冇錯係短板，但係近岸黎講應該可以用飛機搭救，尤其係二戰後期飛機對海軍已經有絕對威脅，以蘇聯嘅軍工如果真係同日本打嘅話，雖然未唔贏日本海軍，但係可以日日飛去日本本島炸鳩日本，再過多一兩年後分分鐘空降日本都仲得

所以佢拎歐洲戰場
同亞洲戰場比 都on撚鳩
戰場地理位置成就軍事模式
日本唔夠資源
亦無需要比陸軍研發咁多重型載具

日本好打到仆街，佢唔係打美國既話，成個亞洲已經落入日本手上

支那就慳啲啦

敵將乾糧is tatami

會變晒德國士兵

你就真係on9

由頭到尾係討論話日本除左美國係唔係全世界第二

綜合國力日本點都贏唔到英法

你真係唔好咁on9
講

點樣屌打唔到

木造飛機加航母圍都圍死你

補給睇主場，日本仔後期肯定無佢地咁好架啦

你係都要日軍拉去持久戰戰法度咪蠢，
明知以戰養戰打法仲同你打持久戰咩

但係關東軍嘅東北地區同蒙古都係平原
如果蘇聯有心打嘅話會屈日本機

口交部最勁

咪係，
你一開始空想戰場比日法打已經係on9

如果你講陸戰單挑嘅話 日本嘅贏面當然細啲 英國陸軍比唔上德國、美國同蘇俄 但係同日本打應該都夠揪嘅

但係講海軍 我唔覺英國贏硬
英國嘅海軍航空兵完全唔見得勁過日本

另外 驅逐艦 巡洋艦 戰列艦 航母 全部閒閒地都成幾千/幾萬噸排水量 點會因為大浪啲就搞到反艇或者船員狂嘔

你on9

講到得日本有飛機

算啦你慢慢FF啦

初音未來最好打

所以咪鐵路戰爭輸到仆街

cls，講都唔係我講，睇清楚先啦

你咁鍾意日法嘛
咁咪拎法國啲機同日本打
空戰最有可能性㗎喇

理論上 二戰德國同日本一樣，都係單挑十幾個國家咁。意大利幫德國唔多，拖佢後腿就有份

我同人討論緊綜合國力

係你插嘴覆我

點樣唔係呢?

你講緊八月風暴？

唔好睇少自然力量，驅逐艦會被大浪打沈

佢加多隻字

「打到重慶咁滯」
好似吹大咗

其實啱
東南亞地型係同歐洲好唔同
好多歐洲用開嘅戰術同埋裝備都要重新適應亞洲
呢一點好少人講，但其實好關鍵

再加上殖民地部隊原意唔係用嚟打仗，係用黎管冶當地
一支疏於訓練、現代化ing嘅殖民地部隊遇上日軍真係冇乜戰鬥力

所以我咪話專精嘅嘢唔同點比

所以就得你講其他人唔比插嘴？

你都幾叻下

係，我印象中關於俄佬搶暖水港事嘅
日本仔都輸到仆街
無論一戰定二戰都係 輸多贏少

英國海軍最大假想敵係德國，德國連航母都冇，所以對航空兵要求相比陸航低，亦都係英國艦載戰鬥機需要做埋偵察機嘅原因
至於船艦穩定性，排水噸數唔係唯一因素，海軍條約之下日本造船方向一般係塞有咁多得咁多戰力落有限嘅噸數，令到大部份艦隻都有上重下輕嘅問題，對船嘅穩定性有好大影響(e.g. 第四艦隊事件，友鶴事件)

日本係一定要搞 唔係美國之後都會主動參戰
同埋太平洋戰爭初期唔係咁一面倒嘅

係美國中途島贏得太精彩

一號作戰

日本太重視火力同裝甲，小船裝大炮，船既復原力（比浪打到扶返正艘船既能力）好差，google search下第四艦隊事件同埋友鶴事件就知。

而呢種惡劣海況係太平洋罕見，但係係RN大本營既北海係常態

其實都唔係咁絕對

日本都曾經有過北進派(陸軍：打蘇聯)同南進派(海軍：打東南亞)之爭，甚至係打中國初期陸軍部都攞到唔少資源，直至39年諾門罕戰役發覺完全唔夠蘇聯打之後就完全傾向南進比晒啲資源海軍

同埋當需要既時候英國自然可以起到支強力海航出黎，你望下個20艘1942年輕航母

二戰狂魔

其實覺唔覺日本個戰略錯?
我成日覺得日本食韓國，東南亞，最多加埋中國東半邊已經夠…攞左再慢慢發展，好過咁急要全面開戰

同香港啲泛民老野差唔多囉「唔好比籍口中共」

人地要搞你自然搵到籍口架啦，你唔比人，人地咪自己做一個囉懷璧其罪仲妄想中立可以保障自己真係on99。成功既中立國如瑞士瑞典一黎唔係兵家必爭之地，二黎國防預算夠，拳頭夠硬。荷比盧兩樣都冇

瑞士應該冇人敢掂，成個國防策略就係玩攬炒
德國都冇需要攻瑞典，反正佢中立得來無害，有得進口天然資源，德國30年代有得發展重兵器都係靠喺瑞典收購Landsverk，功不可沒

中國同日本最相似係有少少贏就比勝利沖昏頭腦，習總隻小學雞學歷低但專玩政治鬥爭，無料又要威，經濟有啲起息就想威，經濟差又更加要威想轉移視線， 不嬲中共官員入黨校都係學政治鬥爭 力爭上游多過做實事，總理負責擦屁股
林鄭 讀書多但政治力廢， 香港高官都係奴才格只懂執行職務少理政治
習總讀書少但政治力強，踢走好多人先做到皇帝， 贏在權力鬥爭就沾沾自喜以為做其他範疇都好掂點知...

明明俄佬一拳打殘陸軍馬鹿

佢冇得揀
應該話國際形勢冇得佢揀咁多

1941年夏季開始，ABCD已經大致埋堆，當時美、美、荷已經來自左共識共同去兵去亞洲增緩殖民地以恫嚇日本，另一邊廂美國用石油禁運威脅日本停止係中國嘅攻勢

事到如此，你係日本嘅話都冇乜選擇餘地，一係孤注一擲全取，一係主動撤軍全輸

同埋想講日本仔嘅戰略冇咁長遠，到左41年基本上見步行步，同盟軍開戰唔係想打到美國、英國本土咁長遠，而係想1）先控制東南亞石油資源2）利用已佔領東南亞嘅既成事實同盟軍談判

基本上1941年夏季雙方已經知道好大機會有戰爭，只係估唔到黎得咁快，日本仔會係12月發難襯佢哋未換防之前發動攻勢

瑞典位置對德國黎講唔重要，但係對蘇聯黎講幾重要，事實上瑞典自己都知，冷戰期間瑞典雖然冇加入北約，但係同北約一直有暗通款曲，亦都一直係人均國防預算最高既國家。

荷比盧錢又唔肯比，地理位置又咁重要，妄想中立可以避免戰火

日本打海戰好強架
佢稱霸成個南海同東海
喺因為同美國打先至消耗哂啲潛力

ON9, 唔好FF啦, 撚會打仗咩21世紀

啲句就唔認同喇
當年日本唔想打美國架
喺因為冇資源先焗住打
最後輸咗場仗
其實個人覺得德日好可惜
太過急於求成
同埋搵錯左個豬盟友

其實日本啲邊去到嗰陣已經做唔到啲咩
啲戰爭資源同潛力差唔多用哂
其實成場戰爭嘅主線喺睇德國嗰邊
德國唔係打蘇聯打太急同幫意大利執蘇州屎
場仗冇咁快完

日本戰時初中期海軍排名第二
排名第一既英國都唔得閒管佢
到後面美國全面動員先跌落第三

唔止 海陸軍矛盾好大影響作戰同效率

屌你啦，唔係美國中途島戰役好彩搵到日軍海軍艦隻，輸左喇
美國個場除左有強大工業後勤，就係靠幸運，有個海軍軍官記得日軍電碼先知日軍會伏擊中途島

山本個幾件都唔主張打美軍，不外乎當時美國總統同選民承諾過唔會推子女上戰場，好死唔死日本天皇決定要打美軍，偷襲珍珠港要畀到美國藉口出兵

呢個係技術同情報戰既勝利，唔係幸運。

贏條撚

最多咪贏左中途島一場

只可以阻到美軍太平洋艦隊干預日本南下東南亞

比你講到好似打到入美國本土投降

美國工業全開日本咪又係輸

只係遲早問題

戰爭贏係要打到人國家投降

日本點打到美國投降呀?

你究竟有冇睇清楚我寫乜野

皇家海軍根本係日本師父 點會贏唔到
只係英國航母多數係大西洋強化版所以要有裝甲, 塞唔到太多飛機
後尾1944年一開聲加拿大澳紐已經出力幫手起太平洋艦隊
香港45年重光都係呢隻艦隊派夏愨過嚟接收 仲有一隻航母嚟咗香港

咁都啱，不過日本由珍珠港開始都知道唔會夠美國砌
由始至終都係迫美國坐上談判桌同佢傾停戰

覺得美國會好似蘇聯d仆街仔咁兩邊擺

唔好睇咁多中國出版嘅教科書
J個三幾場戰役J到出血

話國軍前期冇正面打已經

幾次大戰役都係死傷慘重，係靠人海同空間頂住日本攻勢
當然武漢會戰出盡奶力，係戰略上既結果係成功既

中國人太多成隻曱甴咁殺極都有，好難食得曬。。

二戰日本海軍反潛水平衰撚到震，如果美軍魚雷質素好啲會輸得仲甘。
崇日撚仲好意思吹到日本海軍世界第一

中國本性冇變，但實力，提升咗好多，因為係咁抄其他國家啲科技，再以本傷人，好多人忍唔住奶共。

睇路，個世界就爆。

正想講⋯⋯

一個post即刻引哂班無知盲崇日喺度圍爐

都話咗果時美國禁撚哂佢哋d石油貿易

其實戰事岩岩開始的時候 日本有好大優勢
日本的航空母艦較多，飛行員同飛機的質素都好過美軍好多。
但係中途島同後來的東所羅門海戰令日本優秀飛行員基乎無曬。 zero都比後來f4f f6f屌打
所以如果中途島全滅美軍 ，美國太平洋艦隊幾乎就全滅，攻佔珍珠港用黎封鎖美軍西出的路應該係時間問題only
之後重點培訓番高質素飛行員同早2-3年研發高性能飛機（紫電改、烈風）
我諗日本十幾年後都未必會輸ge. (贏就贏唔到架啦）

你係未on9，中途島贏左，最多只拖到1-2年時間，日本打太平洋戰爭只係為左自己係亞洲爭取時間，日本邊有可能贏到美國，日本工業能力同美國唔係一個等級，日本中途島贏左都唔會改變戰敗結果，只會遲1-2年，戰爭本質就係講工業能力，你德國豹式坦克夠先進啦掛，有撚用，你整1架出來嘅時間，我條流水線已經整到10架Sherman出來，中途島果戰，日本已經係成副家底，美國就算輸左，佢工業能力好快可以造到出來

眼花就驗眼啦
邊度有講日本會贏美國

日本佔唔佔領到夏威夷呀

日本將midway改做成補給基地，應該唔係短時間做到既事

相當年如果日本仔唔係錯手辣興美國佬
就唔會食兩粒原子彈
強國就唔會淨係淪陷8年

差好遠吓喎

二戰前日本起碼經過大正民主時代, 再之前血戰打贏歐洲列強沙俄, 後來918奪取中國東三省建立滿州國實行領土擴張, 二戰前入侵支那, 實情係軍部強行推進, 國民並不十分熱衷戰爭, 大都只求生活好, 只是忠君愛國下冇得say no,

日本在1941對英美發動太平洋戰爭, 全國上下都知日本與英美之間在實力上存在重大差距, 只有奢望突襲擊破美國太平洋艦隊及奪取東南亞殖民地, 造成既定事實後, 心存憢悻想迫英美和談承認日本在遠東嘅新霸主地位, 而不是想打生死存亡的滅國之戰

支共冇經歷過民主開化, 8964嘅嘗試失敗咗, 冇打贏過任何一個世界強國, 所謂建國後的韓戰不過係以沉重代價去阻止韓國統一, 冇贏到美國, 文革後打越南根本係失敗之戰, 仲畀越南趕回邊界

跟日本不同, 支那舉國上下洗腦洗咗幾十年, 發展出人類史上最先進複雜專制邪惡嘅一党專政法西斯民族軍國主義合成獸出嚟, 全民活在自身獨特與別不同的支那世界觀中, 成班友以為自己真係好L掂好Q勁, 美帝只是紙老虎, 全國上下都求戰去一雪前恥, 要武統台灣, 打爆美國日本成為全球霸主, 仲癲過當年日本

唔同

日本真係好撚勁

係勁過美國果種勁

強國係宇宙最強

日本同佢完全無得比

亞洲黎講 最強無錯 海軍係幾勁 應該係美國第1 日本第2 但陸軍就真係一戰水平 應該打唔贏認真打既意大利陸軍

以日本既商船隊規模點登陸到珍珠港

你知唔知中途島係邊

日本啲商船識用隨意門去中途島?
仲有日本二戰既反潛